Ik had mijn nu verwaarloosd beloof een tijdje en ik vreesde de effecten van de dæmon's teleurstelling.
Hij zou in Zwitserland kunnen blijven en zijn wraak wreken op mijn familieleden.
Dit idee achtervolgde me en kwelde me op elk moment vanwaar ik anders misschien rust en vrede zou hebben gegrepen.
Ik wachtte voor mijn brieven met koortsachtig ongeduld; als ze vertraging hadden, was ik dat wel ellendig en overweldigd door duizend angsten; en toen ze aankwamen en ik zag het opschrift van Elizabeth of mijn vader, ik durfde het bijna niet lees en verifieer mijn lot.
Soms dacht ik dat de duivel volgde mij en kon mijn verzaking bespoedigen door mijn metgezel te vermoorden.
